被控縱火等罪 越南仔投訴遭警迫唱《願榮光歸警察》

10.13 多區衝突中，2名男子涉嫌企圖向旺角警署後閘掟汽油彈，被控企圖縱火及管有攻擊性武器罪，今（15日）在九龍城裁判法院提堂。一人因頭部受傷不獲警方批准看醫生，獲裁判官要求立即送往醫院，另一人則不准保釋。其中一名16歲越南籍學生投訴在落口供期間曾遭警員強迫唱《願榮光歸警察》，又恐嚇他「最憎越南人，法官都最憎越南人，判得你更重」。

被告黃臨福（16歲，中二學生，越南籍）和林小雄（20歲，地盤工人）被控一項企圖縱火罪，指二人於本年10月14日在旺角警署外無合理辯解而用火損壞旺角警署。

黃臨福另被加控一項管有攻擊性武器罪，指他於住宅內管有攻擊性武器，即用啤酒瓶製成的三個燃燒彈。

控方指控稱，有警員目擊2人在案發時各自向旺角警署後閘扔擲一枚汽油彈，惟汽油彈砸落到後閘5米外的馬路上。警方隨即截停2人，並在黃臨福身上搜獲打火機。警方在隨後的搜屋行動中，於黃臨福的住宅內檢獲3個燃燒彈。

黃臨福的代表律師向法庭投訴警方曾向被告作出非常不妥當的行為，包括揚言「一陣會打死你」「最憎越南人，法官都最憎越南人，判得你更重」「拉你全家」等、逼他唱《願榮光歸警察》，甚至在無搜查令及屋內人的同意下強行搜屋。

嚴舜儀署理主任裁判官得知黃臨福現年16歲，就讀中二，曾2次留級後表示，考慮被告重犯風險、受人影響風險、其家人管教能力，有理由相信被告家人過往沒有給予被告該有的管教，要求家人尋找合適他的寄宿學校，拒絕其擔保。案件押後至12月10日再訊。

林小雄的代表律師表示，林在被制服後遭警員用警棍毆打頭部，現時頭頂有傷，警方卻拒絕讓被告看醫生。裁判官要求被告立即前往醫院，並將案件押後至明日（16日）再訊，期間被告交由懲教處看管。

Cls

越共到而家仲生勾勾除左識做世界仔之外就係靠對中共既仇恨同民族主義黎維持政權
所以越南仔憎中共憎到仆街
前幾年反支仲直接打死幾件支那人
香港地咁撚多得行街紙既越南仔真係唔驚成班人同你死過